Youtube censored comments for CCP

YouTube is automatically deleting comments that contain certain Chinese-language phrases related to criticism of the country’s ruling Communist Party (CCP). The company confirmed to The Verge this was happening in error and that it was looking into the issue.

“This appears to be an error in our enforcement systems and we are investigating,” said a YouTube spokesperson. The company did not elaborate on how or why this error came to be, but said it was not the result of any change in its moderation policy.

But if the deletions are the result of a simple mistake, then it’s one that’s gone unnoticed for six months. The Verge found evidence that comments were being deleted as early as October 2019, when the issue was raised on YouTube’s official help pages and multiple users confirmed that they had experienced the same problem.

Comments left under videos or in live streams that contain the words “共匪” (“communist bandit”) or “五毛” (“50-cent party”) are automatically deleted in around 15 seconds of匪, though their English language translations and Romanized Pinyin equivalents are not.

警務人員子女關注組

pish

So call freedom of speech

error 真係當人唔識架喎

Yes, 終於有外媒跟

push

又想屈落AI度。

就算真係AI都好，你無Test過架？你無Debug過架？而家Delete野呀，話Delete就Delete，無Backup架？第一日開公司呀？第一日出黎做野呀？

講大話都搵個好少少既理由啦唔該。

Many Chinese Youtube users or Wumao comment incessantly about how great Communist China is and how fucked up the US & democratic systems are. Youtube should have no problem finding them. You delete these comments and I'll believe it was all but an unfortunate AI error.